% @Difficulté 1
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Démontrer la parité d'une fonction

\begin{exercice}[Titre=Démonstration,Trajet={3}]
Démontrer que la fonction inverse est impaire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
On note $f$ la fonction inverse. \\ $f$ est définie sur $\mathbb{R}^*=]-\infty;0[ \cup ]0;+\infty[$. \\
Pour tout réel $x$ non nul, $-x$ est aussi un réel non nul donc $\mathbb{R}^*$ est symétrique par rapport à $0$. \\
Pour tout réel $x$ non nul, $$f(-x)=\dfrac{1}{-x}=-\dfrac{1}{x}=-f(x)$$
On en déduit alors que la fonction inverse est impaire. 
\end{Solution}


\begin{Indice}
La fonction est impaire lorsque son ensemble de définition est symétrique par rapport à $0$ et pour tout $x$ de cet ensemble de définition, $f(-x)=-f(x)$.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
On note $f$ la fonction inverse. \\ $f$ est définie sur $\mathbb{R}^*=]-\infty;0[ \cup ]0;+\infty[$. \\
Pour tout réel $x$ non nul, $-x$ est aussi un réel non nul donc $\mathbb{R}^*$ est symétrique par rapport à $0$. \\
Pour tout réel $x$ non nul, $$f(-x)=\dfrac{1}{-x}=-\dfrac{1}{x}=-f(x)$$
On en déduit alors que la fonction inverse est impaire. 
\end{Reponse}